# При изенении данных в репозитории можно изменять статус задачи
Интерация Gogs -> Taiga

## Как это работает?
Вы можете указать в коммите, при обновлении данных репозитория, данные по задаче и ее статусу.
`[Данные] TG-[Номер задачи] #[Статус задачи]`
Пример:
`Обнвить документацию TG-3 #closed`
Полную таблицу статусов смотреть [по ссылку](https://gist.github.com/cham11ng/16a46921531677205d6f6a7710fdad48)

## Техническая настройка
1. Taiga. Навестись на кнопку папки в верхнем  правом углу, нажать на кнопку `MANAGE PROJECTS`.
2. Taiga. Выбрать нужный нам проект, нажав по емго имени.
3. Taiga. В левой колонке нажать на шестеренку (название `ADMIN`).
4. Taiga. Перейти во вкладку `INTEGRATIONS` в соседней колонке (соседнеей относительно той, что мы нажимали в 3 шаге).
5. Taiga. Перейти во вкладку `GOGS` в соседней колонке (соседнеей относительно той, что мы нажимали в 4 шаге).
6. Taiga. Нажать на зеленую кноку `SAVE`.
7. Taiga. Оставить вкладку открытой до дальнейших действий.
8. Gogs. Перейти в шапке на `Панель управления`.
9. Gogs. В правой колонке `Мои репозитории` выбрать нужный репозиторий и нажать на него.
10. Gogs. В правой части экрана найти кнопку `Настройки` и нажать на нее.
11. Gogs. В левой колонке `Настройки` выбрать пункт `Автоматическое обновление`.
12. Gogs. В комбобоксе `Add a new webhock` выбрать `Gogs`.
13. Gogs-Taiga. Скопировать Секретный ключ и URL из Taiga (пункт 7) в соотетсвующие поля.
14. Gogs. Нажать на кнопку `Добавить Webhook`.
15. Интеграция произведена!

# При изменении данных в репозитории запускаются автоматические задачи в системе непрерывной интеграции
Интеграция Gogs -> Strider CD

## Как это работает?
Каждый раз, когда данные в репозитории обновляются, система непрерывной интеграции запускает настроенные задачи.
Происходит это за счет Git хуков.

## Техническая настройка
1. Gogs. Перейти в шапке на Панель управления.
2. Gogs. В правой колонке Мои репозитории выбрать нужный репозиторий и нажать на него.
3. Gogs. В правой части экрана найти кнопку Настройки и нажать на нее.
4. Gogs. В левой колонке `Настройки выбрать `Git хуки`.
5. Gogs. Выбрать `update` хук, нажав на карандаш напротив него.
6. Gogs. Заполнить центрацльную форму и нажать на  кнопку `Oбновить Hook`.
7. Интеграция произведена!

### Создание Hook'a.
Hook задается при помощи `curl`.

Пример Hook'а.
```bash
#!/bin/sh

branch=$(git branch | grep \* | cut -c 3-)
curl \
    -k \
    -H "Content-Type: application/json" \
    -d "{\"branch\":\"$branch\", \"type\":\"TEST_AND_DEPLOY\"}" \
    -u "karpovskiy@admin.admin:admin" \
    -X POST \
    http://192.168.0.115:3000/karpovskiy/test/start
```

branch - определяет ветку, на которой будут производиться задачи.
Дальше следует сам Hook.
* Поле `-H` меня не нужно.
* В поле `-d` можно задать тип задачи, которая будет производиться (`TEST` или `TEST_AND_DEPLOY`)
* В поле `-u` задается логин и пароль от Strider CD.
* В поле `-X` находится сам запрос.

Запрос задается, как `POST` запрос по адресу URL/start.
URL можно узнать, зайдя на Strider CD, выбрать нужный Вам проект, нажать на его имя. URL проекта - нужный нам URL.

# При НЕ успешном прохождении тестов создается задача в трекере задач
Интеграция Strider CD -> Taiga

## Как это работает?
Если тесты проходят неудачно, то в трекере задач создается задача с информацией о падении.
Происходит это за счет плагина `Custom Scripts` в Strider CD. `Webhooks` у Strider CD не удобны для работы.

## Техническая настройка
1. Перейти на главную страницу Strider CD.
2. У нужного проекта нажать на гаечный ключ.
3. В левой колонке выбрать колонку Plugins.
4. Добавить плагин `Custom Scripts`, перетащив его из правой колнки плагинов в левую.
5. В колонке `Plugins` (та же колонка, что и в пункте 3) нажать на `Custom Scripts`.
6. Вписать нужные данные в поля, нажать на кнопку `Save`.

Пример ввода данных.
1. В комобобоксе `Shell` выбрать `Bash`.
2. В форме `Environment` ничего не нужно заполнять.
3. В форме `Prepare` создать индикатор.
   `touch indikator_ok`
4. В форме `Test` удлаить индикатор.
   `rm indikator_ok`
5. В форме `Deploy` ничего не нужно заполнять.
6. В форму `Cleanup` заполнить сам хук.
```bash
GOOD=$(ls | grep indikator_ok)
if [[ "$GOOD" == "indikator_ok" ]]; then

DATA=$(jq --null-input \
        --arg username "admin" \
        --arg password "123123" \
        '{ type: "normal", username: $username, password: $password }')

USER_AUTH_DETAIL=$( curl -X POST \
  -H "Content-Type: application/json" \
  -d "$DATA" \
  http://192.168.0.115:8000/api/v1/auth 2>/dev/null )

AUTH_TOKEN=$( echo ${USER_AUTH_DETAIL} | jq -r '.auth_token' )
RUN=$(echo ${PWD}| rev | cut -c -24 | rev)
curl -X POST \
-H "Content-Type: application/json" \
-H "Authorization: Bearer ${AUTH_TOKEN}" \
-d "{
        \"assigned_to\": null,
        \"blocked_note\": \"blocking reason\",
        \"description\": \"See at $PWD\",
        \"is_blocked\": false,
        \"is_closed\": false,
        \"milestone\": null,
        \"priority\": 3,
        \"project\": 1,
        \"severity\": 5,
        \"status\": 1,
        \"subject\": \"Error by strider #$RUN\",
        \"tags\": [
            \"strider\"
        ],
        \"type\": 1,
        \"watchers\": []
    }" \
-s http://192.168.0.115:8000/api/v1/issues
fi
```
Переменная `GOOD` проверяет индикатор, если он есть (что-то не пошло не так), то мы отправляем запрос Taiga, если нет (все прошло нормально), то ничего не происходит.
`DATA` - формирует авторизационные данные.
`USER_AUTH_TOKEN` - авторизация.
`RUN` - переменная, отвечающая за информацию в создаваемой задаче.
Дальше идет сам запрос на создание задачи.

Для работы этого сценария нужно изменить данные по нахождению Вашего backend-приложения Taiga (заменить `http://192.168.0.115:8000`).
